
\section{Arquitectura}

\subsection{Repositorios}

Los repositorios forman parte de un esquema de almacenamiento de datos distribu'ido. Un repositorio distribu'ido en un datacenter contiene informaci'on sobre la regi'on en la que se encuentra el datacenter.

\begin{itemize}
	\item \textbf{Apuestas por partido.} Contiene las apuestas involucradas en cada partido en ejecuci'on.
	\item \textbf{Partidos pendientes y en ejecucion.} Contiene los partidos (tanto de desaf'io simulaci'on como fantas'ia) que est'an pendientes y en ejecuci'on.
	\item \textbf{Servidores simulando o transmitiendo partido.} Contiene los servidores que est'an simulando o transmitiendo cada partido.
	\item \textbf{Estad'isticas de jugador.} Contiene informaci'on estad'istica, como por ejemplo la cantidad de partidos ganados y perdidos, de cada jugador.
	\item \textbf{Informaci'on de eventos reales.} Contiene toda la informaci'on sobre eventos reales en los que se basan partidos fantas'ia.
	\item \textbf{Usuarios conectados a desaf'io.} Contiene ID e IP de los usuarios actualmente conectados a la sala de un desaf'io.
	\item \textbf{Regiones habilitadas para transmisi'on de partidos fantas'ia.} Contiene las regiones a las que se les puede transmitir un partido real desde 'esta regi'on.
	\item \textbf{Datos de jugador.} Contiene los datos de un jugador de la regi'on.
	\item \textbf{Estado de partido en ejecuci'on.} Contiene los datos de estado, por ejemplo puntaje de cada equipo, de los partidos que se est'an ejecutando en este momento.
	\item \textbf{Fixtures de desaf'ios.} Contiene los fixtures actualizados de los desaf'ios que a'un no acabaron. En particular, contiene los fixtures de los desaf'ios que a'un no han empezado.
	\item \textbf{Puntaje por acciones.} Contiene informaci'on sobre los par'ametros que se utilizan para puntuar las acciones que ocurren en un partido fantas'ia.
	\item \textbf{Premios por desaf'io.} Contiene los premios (monetarios y no monetarios) que se otorgan a los participantes desaf'ios que a'un no han acabado.
	\item \textbf{M'etodos de pago.} Contiene la informaci'on sobre los servicios de pago que se aceptan en 'esta regi'on.
	\item \textbf{Informaci'on de redes sociales.} Contiene la informaci'on m'as reciente descargada de redes sociales.
	\item \textbf{Publicidades.} Contiene las publicidades m'as recientes recibidas desde los proveedores de publicidad.
\end{itemize}